[短文]其實樓價高真係唔太關150事

某個環保團體講明一日唔停150就唔洗起樓

大佬呀，唔好咁痴線啦，土地供應少根本係事實黎，你睇返回歸前後個d私樓公屋落成數字就知d供應少左幾多，始作俑者當然係曾蔭權，梁振英都算係多左少少，但都只係少少，無9用

當然，150政策我係反對嘅，但我認為係今時今日呢個情況底下， 150停唔停同增加土地供應係完全唔關係，因為就算今日停左個150，樓價都唔會跌

點解土地供應咁重要呢？其實你睇返，150係回歸前都已經有呢樣野架喇，但係你諗下，只要土地供應係夠多，同埋息口係夠嘅話，一樣可以搞到03年樓價跌到pk
，換言之，03年個case係證明左，就算行150行左咁多年，只要你satisfy到土地供應同息口，樓價都自然會跌

所以，要隊冧樓價，係必需要增加土地供應，而且係刻不容緩嘅事，係同停唔停150係兩個議題黎

再講下地產霸權問題，呢個term以前成q日聽，之但係地產霸權係點黎架呢？

某一類奉行放任自由嘅經濟jj通常會話，霸權就係源於政府干預

政府對於樓宇買賣，對於土地嘅干預都算係幾高嘅，但干預其實亦都唔係一個問題，問題係你干預成點同去到咩程度

就好似由曾蔭權時代開始突然減少土地供應嘅呢個干預政策咁，土地供應少就自然chur高樓價，亦都變相益左大地產商，等佢地可以賣到貴一貴

而同一時間，減少土地供應亦都係淘汰緊一d細嘅發展商，因為佢地連起樓賺錢嘅機會都少左，久而久之，就會得返個幾個大地產商，變成所謂嘅霸權

但關係霸權問題，梁振英其實唔單止無搞過，仲令佢更嚴重，係因為梁振英又干預樓市，就係傳說中嘅特別印花稅

點解印花稅會同所謂霸權有關呢？其實係同二手市場嘅作用有關:

當地產商推出新樓嘅時候，當佢要定個價時，究竟係基於乜野準則呢？其實同區二手樓嘅價會對於d新盤有好大影響。你諗下，隔離個棟二手樓賣500萬，但你新盤賣800萬，大家景觀差唔多，咁你會買隔離個棟定買個新盤？

所以一個龐大嘅二手市場對於制衡新盤樓價係非常非常咁重要

但梁振英印花稅要求d人三年唔準買賣變相就係減低二手樓流動性，減少二手樓供應，咁d新盤自然可以開天殺價，即係用返上面個假想case,個500萬二手樓封盤唔賣咁就唯有侷住買個800萬新盤(一係就畀500萬加埋印花稅去買棟二手樓，不過都依然係chur高緊樓價)，當然你亦都可以話:咁仲有其他二手樓架嘛！之但係二手樓競爭少左，其實又係chur高個價

講緊印花稅,就順便講埋炒樓問題，我個人覺得炒樓就唔係一個咩大問題，點解d人會炒樓，就係因為佢forsee到個價會升，只要供應夠，仲炒條毛咩，呢part我唔講太多，n年前高登講過，其實都唔太需要講。事實已經證明一大堆印花稅，禁埋境外投資者，仲要加辣，都解決唔到，所以所謂炒樓根本就唔太關事

高登/連登好多人都唔敢承認呢個事實，就係n年前一開始佢地話係班炒樓搞到樓價高，點知出埋辣招都整唔低樓價，就個個轉去講150，就係都唔講土地供應(當然個息口都關事)

至於點搞土地供應嘅問題又另外一回事，我覺得最好就係填海，仆街環保撚左膠就一撚定反對嘅(環保撚左膠好多都係大地產商funded,減少土地供應，先可以維持地產霸權)，不過唔該收皮啦環保膠！！香港填海幾百年前就開始填啦，on99，今時今日好多人都住緊係填出黎嘅地方而唔知，以為自古而黎都係地，其實香港真係大半個都填出黎嘅

至於點解唔搞郊野公園呢？我係唔會用乜7環保角度係分析架，而係會由政治角度考慮，因為郊野公園係一個buffer zone,隔住北面d生番，發展埋郊野公園嘅話就真係深港一體化

仲有一大堆地，其實我都唔太支持，例如圍村地，高爾夫球場咁樣，一個正常城市係唔可以一味塞晒高樓大廈架，你估玩sim city一味夠位就塞個人入去咩大佬

其實無論政府定連登，都係咁盲目搶地，政府見到郊野公園有地就搶，見到有個足球場又話去搶，而連登見到圍村地就話要政府收購，見到個golf場就話剷左佢黎起樓，根本就無長遠嘅plan,兩者都係處於sim city遊戲狀態，見地就搶黎用住先(棕地可能有d係非法佔用嘅，用黎做貨櫃場嘅，其實亦都反映緊貨櫃場對地都一樣有需求)

無論發展乜都要地，起運動場要地，足球場要地，乜7高科技野又要地，高科技嘅工業一樣要地，所以填海係唯一辦法

你搞錯重點

停150最大原因係將d 公屋俾返真正香港人住

一般香港人有能力嘅都會盡可能想自己買樓，而唔會想住公屋

假如樓價係跌到正常嘅價位，無人會想特登排公屋

貪佢公屋夠人情味咩

排公屋攞綠表居屋 屌你老母香港冇義務起公屋比班大陸蝗住

黄種人既本質就係要世界既低下階層，賤種，次等人。試諗下如果每個黄種人都享有西方國家既福利、自由、財富，世界既低賤工作由邊個做？

要做

同意就正皮，而家零正皮

唔敢直視問題本質

所以我支持填北大嶼同東大嶼起私樓居屋
啲乜鳩回歸吉祥物死撚哂佢啦

停埋150就可以減起公屋, 增加土地供應

btw
班死老野要娶老婆, 一係搵本地賣淨蔗,南亞裔,賓妹,印傭
一係去越南緬甸娶
一係咪撚娶
總之唔可以再俾佢地娶隻支那雞一拖十落香港

唔係好get呢句,又停起又增加
咁你係指增加私樓？

呢d咁哲學嘅問題，我唔係好明同題目有咩關係

on9比多一千年你玩。香港既樓價同居住環境都唔會有改變 on jai

乜9?

on9 jai

樓價高係因為有人炒，有人炒係因為利率低，借錢平

好似係

唔一定，歷史上係試過利率同樓價無關係咁行，所以供應先係重點

不過對於利率，都做唔到乜，純睇美國佬頭

係
將啲公屋用地改劃做居屋同私樓

不過有人炒，個重點係佢forsee樓價升，若果樓價跌，利率幾高幾低都唔會衝入市啦

我之前睇過一篇學術journal，分析2000之前個樓市，佢係咁樣推斷，而我非常同意

on9 jai 讀書讀壞腦

on9 jai stop la

true, 所以唔知樓主up 乜， 人地意思只係唔想d 公屋起黎俾新移民住唒

做乜成日開post叫連登仔填海啫？

你睇下其他人講乜先啦好無

becoz 填海is王道

從來佢哋都係咁樣spin
被人踢爆係五毛好耐

所以政府應該儘快刪除丁權和釋出大量政府官地，而不是破壞郊野公園

真係可惜，無人駁我

呢個問題，係我第二個po有提過

要控制樓價，政府限價賣樓咪得囉。你地產商嫌賺唔夠流標，政府就自己起加成本價加10%賣，

玩到咁大？

講起炒樓同印花稅
樓主點睇大陸人落黎買樓double印花稅呢件事同成效?

到時又會有一大堆人變負資産

睇完都唔覺駁到呢個point

建議取消丁權

你知唔知回歸前有幾多單程證架95年前每日103，93年前每日75，即係回歸前95至97年得兩年係150。仲有，香港土地可以起樓地方已經唔多，供應緊係越黎越少啦。一個地方人口增長緩慢，就唔需要用咁多地起樓，或者唔會過份到起劏房。睇番6，7，80年代點解私樓唔起劏房，咪因為人口少而又有地起樓囉，唔關150事都講得出

岩，丁權就真係要取消

財經台講到業主防守力好強呀

150不嬲都唔關樓價事 問題係中國人資金
其他唔係太認同，但係丁權的確係重點
同埋郊野公園本來係design用黎做集水區，幫水塘儲水架

宜家做按揭8,9成，反正我是不信了
巴打有冇d數據support下? 大家學下野

其實樓價跌一定係高危果班上車友引起，防守力強果班中產最多咪企係度，影響唔到個市，佢地又唔係有錢到見樓跌少少就掃果d人

大家好想賴個高樓價去單一原因
其實你地講既都係導致樓價高既原因

其實我開左兩個po,兩個po講嘅野差唔多，但呢個咁多負皮，個個咁多正皮

標題既重要性
同埋頭果幾個回覆既重要性

應該取消公屋

回歸前公屋無人住咩？盡可能想自己買同正常價邏輯都有問題啦，仲話哲學撚。
同埋開源就有關節流就無關係咩理論

你都唔會去美國洗廁所啦，一個國家都有分class la Ching 你話世界工廠既，咁大把高汁國家本地製造返，係賺你錢又唔顧質素先俾中國，同時係中國人整到工作環境咁差，中國人要作賤工人關人種工種咩事

支持公屋私有化
香港低下工種人工滯後唔多唔少關公屋政策事

同埋而家窮人同有錢人個housing market根本分開
窮人既住房需要係哂政府身上
地產商起既樓係比人投資